傻仔，駛能搶劫，趙氏兄弟輕鬆取2億。佢老婆又取2千萬

屌你老母，4童黨搶劫女途人上的士走 EU追截拉兩人

豬籠入水二億 火速上位身家暴脹
2016-03-25

概念咖啡機能夠爆紅，吸引如此多人夾錢投資，首先要多謝政府頒個獎。

去年由政府資訊科技總監辦公室（創科局前身）舉辦，「2015香港資訊及通訊科技獎」大賽，共頒發十個類別大獎。其中趙公允（Nelson）和趙公亮（Benson）兩兄弟所研發的智能咖啡機項目，不但獲得「最佳資訊科技初創企業大獎」，更被選為全場最高榮譽的「全年大獎」。

三十七歲的Nelson和三十歲的Benson，三年前帶着一百五十萬港元，從加拿大回流香港研發咖啡機。一四年尾時，他們在外國Kickstarter（眾籌網），成功集資八十四萬多美元（約六百五十多萬港元），創下港人紀錄，因而為人熟悉。

豬籠入水二億

其後兩人向政府申請Micro Finance Scheme 的三十萬元貸款，被抽中跟財爺曾俊華飯聚。而財爺在去年的財政預算案大會上，亦公開力讚這對兄弟。加上又贏得科技界大獎，更加豬籠入水，全球接了三萬部咖啡機訂單（每部五百美元），進賬一千五百萬美元，而內地著名投資公司IDG資本，亦向他們的公司Arist Home Ltd.注資一千萬美元，購入約15%股份。

短短年多時間，他們集資約二億港元，連南韓大型連鎖咖啡店TOM N TOMS（全球約有八百間分店），未來首間香港分店，也打算引入兩部他們的商業版咖啡機。趙氏兄弟一下子成為初創界紅人，他們在科學園的檔口，亦由最初的open office得兩張寫字枱，「暴發」升級到五千多呎的辦公室，女職員更招積到以「電動車」在公司內穿梭，夠寸！

不過，間公司雖然Cyber，但主體業務咖啡機仍然放在空中樓閣，引來外界對兩人產生很大質疑。根據原本計劃，他們本應在去年十月，先向二千五百名backer（眾籌網支持者）寄出咖啡機，結果甩底。

本月八日，他們在科學園舉行記者會。外界以為出貨有期，怎料又要四個月後。出貨日期一拖再拖，惹來大批網民猛烈批評，狂鬧他們走數，甚至是騙子。加上在記者會上所展示的咖啡機，功能又少了許多，體積又好像大了，價錢又貴了，甚至有人懷疑是咖啡師躲在枱下沖咖啡呃人，總之被轟貨不對辦，紅爆網絡。

邊有膽至得架 你估揸刀督叫勇咩

Kickstart不嬲呃人，未撚聽過有咩唔係

有錢人船p, 窮撚勿入

乜撚野黎

件事而家點？不了了之？

冇佢地符，

磁能線

甚至有人懷疑是咖啡師躲在枱下沖咖啡呃人，總之被轟貨不對辦，紅爆網絡

汽水機有人返工